人大法工委主任沈春耀以5點說明四中全會的港澳方針 建立、健全維護國家安全的法律制度和執行機制

四中全會港澳方針疑緊縮 北京避答強調一國

2019-11-01

中共19屆四中全會提出要建立港澳「維護國家安全的法律制度和執行機制」，被認為是緊縮之舉。但中國全國人大常委會法工委主任沈春耀今天並未正面回答，僅強調「一國」的重要。

沈春耀並針對四中全會的港澳方針說，要「完善中央對特區行政長官和主要官員的任命機制」；「建立、健全維護國家安全的法律制度和執行機制」，要「支持特區強化執法力量」。

中共19屆四中全會昨天傍晚閉幕，中國國新辦今天上午舉辦記者會，說明全會相關內容。但面對港媒詢問全國人大是否將就港澳「維護國家安全的法律制度」立法或釋法，沈春耀並未正面回答。

沈春耀提到，依「一國兩制」原則治理好港澳，是中國治理制度體系的重要組成部分，也是「四中全會討論的重要內容」。

他說，按照「一國兩制」治理港澳，必須全面貫徹「一國兩制、港人治港、澳人治澳，高度自治」方針。「堅持一國」是兩制的前提和基礎，「兩制是派生於一國、統一於一國之內的」。

沈春耀以5點說明四中全會的港澳方針說，一是堅持依法治港治澳，依照中國憲法，堅持「以愛國者為主體的港人治港，澳人治澳」；二是完善中央對特區行政長官和主要官員的任命機制；三是「建立、健全維護國家安全的法律制度和執行機制，支持特區強化執法力量」。

四是完善港澳融入國家發展大局，和中國優勢互補、協同發展的機制，推進「粵港澳大灣區」建設，支持香港發展經濟改善民生，解決深層次問題；五是加強對港澳公職人員和青少年憲法、基本法教育以及國情教育，增強國家意識和愛國精神。

沈春耀重彈舊調說，要堅定維護中國的國家主權安全發展利益，維護香港澳門長期繁榮穩定，「絕不容忍任何挑戰一國兩制底線的行為，絕不容忍任何分裂國家危害國家安全的行為，堅決防範和遏制外部勢力干預港澳事務，和分裂顛覆滲透和破壞活動」。

23條+封網+辱警罪。。。

pish

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

普選=最安全

支持特區強化執法力量

唔好再幻想黑警係condom了

不論是否繼續示威抗爭
中共嗰五點都會照做
漸漸走上一國一制路上

支持特區強化執法力量